\documentclass{article}

\usepackage{csvsimple}
\usepackage{pgfplotstable}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{tgbonum}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage[spanish,mexico,es-tabla]{babel} % Paquete para cambiar "Cuadro" a "Tabla" en encabezados de tablas
\usepackage[letterpaper, portrait, margin=1in]{geometry}


\pgfplotstableread[col sep=comma]{tables/firstable.csv}\TablaCardinalidad
\pgfplotstableread[col sep=comma]{tables/tabla_metadatos.csv}\TablaMetadatos
\pgfplotstableread[col sep=comma]{tables/fivenums.csv}\Tablafivenums
\pgfplotstableread[col sep=comma]{tables/sietenums.csv}\Tablasietenums

\title{Análisis exploratorio de datos de las estaciones meteorológicas en Isla Guadalupe en el periodo 2008-2019.}
\author{María Magaña \\
\begin{large} Grupo de Ecologia y Conservacion de Islas \end{large}}
\date{\today}


\begin{document}

\maketitle

\section*{Datos}
\justify
La informaci\'on de las tablas a continuaci\'on resulta de los datos
meteorol\'ogicos tomados de Isla Guadalupe en el periodo 2008-2019. Los
atributos registrados de las observaciones en la base de datos corresponden a la
estación donde fue capturada la observaci\'on, fecha y hora de la observaci\'on,
temperaturas, humedad, roc\'io (internas y externas), direcci\'on y velocidades
del viento, sensaci\'on t\'ermica, presi\'on barom\'etrica, varias medidas de
precipitaci\'on, energ\'ia y radiaci\'on solar, grados d\'ia de calefacci\'on y
refrigeraci\'on, evotranspiraci\'on, densidad del aire, cantidad de muestras del
viento, identificador del transmisor de viento, e intervalo de tiempo en el cual
se colectaron los datos del registro.


\begin{table}[H]
\centering
\caption{Número de registros por estación de Isla Guadalupe en el periodo 2008-2019.}
\vspace{0.5cm}
\pgfplotstabletypeset[
  string type,
  assign column name/.style={/pgfplots/table/column name={\textbf{#1}}},
  every head row/.style={before row={\toprule}, 
  after row=\midrule}, 
  every last row/.style={after row=\bottomrule},]{\TablaCardinalidad}
  \label{tab:TablaCardinalidad}

\end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Metadatos de las estaciones meteorológicas de Isla Guadalupe en el periodo 2008-2019.}
\vspace{0.5cm}
\pgfplotstabletypeset[
  string type,
  assign column name/.style={/pgfplots/table/column name={\textbf{#1}}},
  every head row/.style={before row={\toprule}, 
  after row=\midrule}, 
  every last row/.style={after row=\bottomrule},
  columns/Nombre/.style={column type={l}},
  columns/Unidades/.style={column type={l}},
  columns/Tipo/.style={column type={l}},
  columns/{Nombre largo}/.style={column type={l}},]{\TablaMetadatos}
  \label{tab:TablaMetadatos}

\end{table}

\pagebreak

\justify
Las tablas a continiuaci\'on se centran en las variables de temperatura exterior, interior, m\'inima, y m\'axima. 
La primera tabla \textit{(Tabla 3)}, describe el resumen de cinco n\'umeros para las cuatro variables de temperatura, 
este indica el n\'umero que divide la cantidad de datos en la proporci\'on indicada, esto es, para $0\%$, el n\'umero 
representa el m\'inimo en la muestra, para el $25\%$, al tomar una observaci\'on de la muestra al azar, existe una 
probabilidad del $25\%$ de que el valor de \'esta, se encuentre \textit{por debajo} del valor del marcador al $25\%$, 
y de igual manera para el marcador al $75\%$. Los marcadores al $50\%$ y $100\%$ representan la mediana y el m\'aximo, 
respectivamente. \linebreak 
La siguiente tabla \textit{(Tabla 4)}, se centra \'unicamente en la temperatura exterior, y agrega los marcadores 
del $5\%$ y $95\%$ para \'esta.

\begin{table}[H]
  \centering
  \caption{Resumen de 5 números para la temperatura en grados centígrados de la estación meteorológica en la pista de Isla Guadalupe en el periodo 2008-2019.}
  \vspace{0.5cm}
  \pgfplotstabletypeset[
    string type,
    assign column name/.style={/pgfplots/table/column name={\textbf{#1}}},
    every head row/.style={before row={\toprule
      & \multicolumn{4}{c}{\textbf{Temperatura}}\\
    },
    after row=\midrule},
    every first column/.style={
    column type/.add={}{|}
    },
    every last row/.style={after row=\bottomrule},
    ]{\Tablafivenums}
    \label{tab:Tablafivenums}
  
  \end{table}

\begin{table}[H]
\centering
\caption{Resumen de 7 números para la temperatura exterior en grados cent\'igrados de la estación meteorológica en la pista de Isla Guadalupe en el periodo 2008-2019.}
\vspace{0.5cm}
\pgfplotstabletypeset[
  string type,
  assign column name/.style={/pgfplots/table/column name={\textbf{#1}}},
  every head row/.style={before row={\toprule}, 
  after row=\midrule}, 
  every last row/.style={after row=\bottomrule},]{\Tablasietenums}
  \label{tab:Tablasietenums}

\end{table}

\end{document}